[日本][紅葉] 有冇人去過東北睇紅葉?

依排突然心血來潮想去日本睇紅葉, 揀左一輪終於決定去青森, 秋田果邊
上網睇多數景點嘅最佳觀賞時間係10月中旬至下旬,
但一黎: 我會上白神山地, 八甲田山, 中野紅葉山, 山頂比較凍應該要早D去
二黎: 但今年日本比往年熱
所以想問下應該10月尾定11月頭去好? 10月20-28, 或10月27-11月4日

未定行程, 但揀左幾個地方 (會用JR Pass (東北地區))

一日: 弘前市 (弘前城, 弘前公園, 弘前蘋果公園)+岩木山

一日: 八甲田山 (青森･八戸･十和田湖Free乘車券)

兩日: 十和田湖（GURILAND）、奧入瀨溪流、蔦七沼、城倉大橋

一日: 白神山地+十二湖 (五能線) 「五能線Free Pass」

一日: 中野楓山

呢個方向點? 係未諗到點樣會順路D, 同住宿好頭痕, 因為一個人去

天氣異常嘅嘢冇得預，但去早好過去遲
如果紅得遲，去早咗都只係未紅晒，綠中帶黃
如果紅得早，去遲咗隨時變晒落葉枯枝

唔知你出發同回程時間，照常理就首先去咗離機場最遠嘅地方，之後向機場順路去會好啲
白神山地+十二湖→弘前市→中野楓山→八甲田山→十和田湖，最後十和田湖出八戶坐新幹線返東京
順帶一提，JR東北Pass可以搭五能線同來回十和田湖嘅JR巴士

去程時間預3-6 pm左右,去到夜晚,
走就預夜晚11點左右

原來搭到五能線 上官網個圖無包以為無

左圈巴士
右圈五能線

原來呢個就係五能線, 我以為係另一條線黎

係一條，用小畫家圈大咗啫
五能線係東能代⇆川部(弘前附近) 嗰條
總之搭得啦

我明呀, 岩岩對返個形狀真係一樣

佢地啲紅葉預測好似10月先開始黎
唔知係未同櫻花一樣好難預得準，通常要開花前個月先準

如果係飛東京走嘅話建議你預返一晚Stay東京穩陣，雖則10月尾11月頭應該都唔會落雪落到收皮果個情況
利申：淨係去過東北賞桜

我九月尾十月頭去 睇佢地個紅葉預測都有幾個地方有紅葉睇 希望準啦

青森既話唔會太早咩?

上面果兩條link都有睇, 一個話11月中, 一個話10月中, 差成個月, 所以好亂...

東北相比起京都果陣無咁大去過同討論, 所以都想知多D基本資料
應該最尾果日會預早返東京搵一搵朋友

八甲田我見佢話九月尾開始
我都係抱住睇到就當bonus係心態算

八甲田山同奧入溪流會比弘前城早變紅，相差一個星期到

但大約係10月定11月靚？
因為兩個大網，一個話10月中，一個話11月中，相差太遠，想問下實際去過既經驗

十月尾去大阪京都，隨時未轉色

巴打我都係今年去東北睇紅葉喎！ 我諗住去奧入瀨同十和田果頭

去幾多日同幾月去？

係呀 關西應該預11月中？

去一個星期 17～24

因為重陽所以揀10月17出發？唔驚太早？

學生 所以就假期
怕早架 但上面有巴打話其實早去好過遲去
同埋已經訂左機票酒店 我見而家十和田湖果頭已經冇咩野剩

我都係去東北
十月廿七到十一月四
稔住日光兩日，之後住仙台五日，散射式到時睇去秋田定青森定山形
之後東京走

住仙台即日來回青森咁搏?
來回4個幾鐘,入到市內都去唔到邊度啦喎

係囉, 唔即日咁住宿點搞?

如果唔駛就假期, 你會揀幾時去?

如果果日青森天氣好，見頃左，淨係會去奧入瀨，即日來回係chur小小，不過都係一日半日

上年11月1號影
八甲田山上一般早過山下一星期變紅，所以你只能夠揀山上或山下，今年應該會遲轉

我都係今年10月中去東北
諗住去奧入瀨，田澤湖，鳴子峽
唔知有冇機會睇到紅葉

10月29-11月7 去東北睇紅葉，仲未開始PLAN

我頭post既景點都幾大路 你可以參考下

Btw我機票都未買，仲諗幾時去

呢個好有用！岩木山同八甲田山果隻色係已經由變紅之前定之後？

係落緊同落曬

主要原因係山上氣温比山下低，10月尾山上高已經見到雪

上網睇10月尾有機會見到紅葉加雪既景

想問多句，咁白神山地，奧入瀨果隻色係變緊定落緊？
如果都已經落緊既，咁我可以早少少去

八甲田山

奧入溪流
上年10月30日影，同一日影的

嘩 奧入瀨應該唔係山上嫁，都咁早就落哂。去到有冇覺得今次中伏了

奧入唔山上，但係係深山入面，要搭兩個鐘巴士先有到去
有少少中伏

不過有得睇雪都好既
咁今年應該10月20-28咁去，計埋山上時溫差同埋今年遲開應該差唔多
希望唔會 山上面落哂，但山下面未轉紅咁神奇

山上面落，山下就轉紅

好彩有你，無預過奧入瀨10月30已經落哂

咁啱姐，東北紅葉真心正，夠少人去，最多見係台灣人，香港人同大陸人好少見到，外國人見過2,3個

我都係貪少人去，btw奧入瀨時間真係好難預，睇左16年既相，10月26係未轉紅，但17年既10月30已經落哂
好難捉摸呀！.jpg

JR pass 一來貴二來搭車時間長，所以少人上東北。10月尾前一定會轉，但係每年都唔同時間轉

我唯有同自己講，溫差咁大，8日入面山上山下總有地方見頃既

比個提議你，plan好行程先跟住係青森站附近住2日跟住睇下，去到日本再睇下邊到係見頃，跟住就去邊到

我10月20左右去, 如果今年遲轉既話會唔會未紅

東京撚表示羨慕
揸住working visa 無得買JR Pass...

好多人都20左右去, 我就係計緊遲轉應該幾號去

D人成日講既放射式旅行?
但住宿就去到先book?

唔係，你只係上山睇或去弘前城二選一,山上見頃咪去山上，弘前城見頃咪去弘前城

JR pass 的確好正

好! 但仲有十和田湖、奧入瀨溪流、十二湖 、中野楓山 呢D
我再計下數先, 襯未有平機票

以前份工base HK 成日有得黎東京出btrip
有年撞正Golden week 買左呢張野
所有近JR 既東北櫻花好chur 咁睇哂

有冇巴打都係20號左右係青森😂我自己一個毒遊所以想睇下會唔會可以一齊食個飯之類

十月中 長野

買左機票，3/11 - 10/11去青森十和田睇紅葉，唔知今年會唔會又遲轉紅
Btw搭單問有冇人試過坐五能線一日去晒青池同不老不死溫泉？

依個時間去十和田湖睇紅葉有點難，弘前城機會比較大，除非遲開。
五能線青池冇問題，但係不死不老溫泉有點難，要留佢有邊日行同有邊行，有機會維護出少部。

無計，要就返同行者放假，我應該要7號先去到弘前城，唯有希望佢遲開
我見唔少人會夾晒時間衝晒兩個地方，但又怕拎住行李會趕唔切巴士
所以諗住坐0848係弘前出發個班Resort去十二湖，行幾個鐘就坐普通車返秋田算

十月尾去 希望見到靚紅葉

16年24號已經黃晒啦喎

如果lihkg有得比酒, 巴打你應該多到瀉

PS 我係睇到呢張相就想去青森

弘前城 攝上年11月1日影

今年6月有得搭巴士，之前冇。同搭五能線一定要畫位

依度有好多

自己影既？

小弟分享小小心得
1 小心利用東北pass 因為係14日內任選5日用，用pass入閘依經當一日
2 東北新幹線係冇自由席，一定要畫位
3 五能線等觀光列車都係冇自由席，一定要畫位
4 有信用卡可以上jr 東日本網畫位，再到日本換pass一齊拎
5 如果有西瓜卡等卡要留意東北大部分地區都用唔到
6 要睇清楚巴士或列車到站時間，走左一班可能要等一個鍾或者冇車
7 善用黑貓行李托運，因為新幹線唔係部部有行李架，就算有都係放到6件到
8 10～11月東北天氣10度左右，有太陽會升到20度左右，有機會落雨要小心衣著。 伏已中
9 太陽會4點左右落山，5點就全黑

坐緊新幹線回文中

上網睇到

第9點最有用都最大獲

巴打, 你上年同今年都有去?

最後決定10月20-28去, 遲轉就上山睇, 同往年差唔多就睇其他

我上年去

我舊年行程

我自己影.

唔自駕睇唔到喎

岩岩上網睇左, 多謝 間旅館都full左
不過原來咁紅係因為陽光，無得喺日出前睇真係無咩意思

正

張相應該用長鏡zoom埋去+PS
實際有冇咁靚 我好懷疑
反而城倉大橋我好期待

呢個網入面仲紅, 唔知係唔係較過WB
不過點都好, 如果我唔係住附近, 又唔係自駕就唔駛去

留

我都係上年
10月中影

自駕落雨一樣死..........

現實

慘
但自駕可即上車去下一站
搭巴士要等下班有排等

東北睇紅葉同京都感覺好唔同

要考車牌

上年11月1日 弘前城

好彩巴打你都唔係全個行程都中哂伏

預計20號會落青森

我既話，未plan行程，淨係買左機票，住宿都未book

暫時有個預計行程，住宿都book左一半
最麻煩都係計緊奧入瀨既交通同見頃時間

十月13 14 15會係青森
希望有少少睇下

上山睇應該得

第一回紅葉預告

正, 可以跟住黎plan行程

八甲田山難預啲
上年去廿幾號奧入瀨差唔多見頃八甲田都落左大半 山頂仲有雪
不過奧入瀨幾值得去
葉偏黃但影景靚 又行得舒服

銀杏遲左咁多
10月中係咪可以放棄

睇櫻花同紅葉要用平常心 ，重有其他地方可以睇

本身有計劃過去北海道大學睇銀杏，睇黎可以收皮改行程

1/11出發去東北會唔會太遲

plan多幾個行程做後備最穩陣，預到天氣問題或者其他突發問題都可以隨時應變。加上plan行程去到咪下次

真係要睇你去邊個位先

仙台福島都ok

東北絕對要去

第二張邊度黎？@@

十和田湖25號見頃, 我20號左右去22號番香港

鳴子峽

第三張邊度？ 好想影呢啲

我通常會帶部電腦去即時plan

隔離八甲田山都可以

東北唔plan行程都唔緊要，一定要抄低交通工具尾班車，唔係好易出事

其實見頃前幾日會唔會都睇到紅葉, 定仲係一片綠?

10月尾去
八甲田山果邊會唔會好多積雪
打算自駕 驚驚地

弘前城入口附近的護城河

我10月30去青森怕奧入瀨同8甲山已經落葉..

八甲田山好似10月中就落葉

今年見佢話遲開，10月21去到，希望仲睇到啲

我都淆緊走左尾班車係咪要訓山

今年話會遲...我仲後你幾日

我上年10月中去 八甲田山已經得返山腳小小

奧入瀨就仲轉緊

如果時間有限 最好揀定幾個TARGET

再跟實際情況改變路線

十和田湖就無得轉，最多之後去弘前個段落返仙台個頭睇

真係要睇清楚尾班車時間，日本搭的士真係好貴

我11尾諗住去睇紅葉不過去大阪

留名 10月22-28 一個人去

搭單想問下網上講左紅葉見傾時間, D紅葉之後通常維持到幾耐?

我諗一個星期左右

見傾=最紅

咁短?

紅葉同櫻花觀賞期大約都係一個星期

之前見入話今年遲入秋
11月頭先見紅
我仲plan11月頭先去

仲以為紅葉可以捱耐D

紅葉通常耐少少有十至十四日
但不包落雨

(01/11四)Day 3: 蔦沼朝燒 > 城倉大橋 > 八甲田山 >新青森 > 宿秋田(秋田縣)

死得啦，上面D手足話八甲田山 係10月中都落葉，咁我係咪要轉行程...
但諗唔到睇完城倉大橋仲可以去邊....

最怕連的士都無得搭

自駕真係方便好多
今年去山陰山陽
plan起上黎簡單好多
不過要幾日都舞住架車

但如果唔係揸開車真係唔好玩自駕

八甲田山咪上去睇雪囉

上次搭的士5公里要￥1300，再長真係比唔起

日本氣象協會

好似遲左成三星期

之前仲驚緊11月頭會太遲，而家去到可能仲未轉晒

11月尾去大阪睇

巴打我都係十月尾一個人去青森秋田
睇下會唔會見到你

咁少資料咁既?

去山上面

好處係可以上八甲田山睇既, 一定未落哂

樓主會唔會係蔦溫泉住？我見你個張相應該要日出個陣係蔦沼影

佢未計地勢...

啱啱前日換左11月頭去
本身又係驚太遲
依家係太早

去5日

買5日 定 全國7日pass好

因為見去奧入瀨溪來回都6000yen 但全國pass可以搭埋

所以想問仲有冇d地方搭巴士用到全國pass

東北pass而家都可以

要上八甲田山了

我本身最想去八甲田山
但睇紀錄通常10月中就見頃
所以預去到睇唔到
但依家個期遲左
會唔會睇到呢

竟然

上年10月7-14去左青森，都無乜紅葉

早得滯
山上都冇？

去道東就差不多

上年青森要10月廿幾號開始先紅
btw，我覺得東北未必會好似琴日出既預測咁遲

去5日就用5日就得，去7日用5日要計好數，唔係好易出事。
依家5日Pass都可以搭巴士
，可以參考下圖

Thx

我睇人地今年3月d 留言

改得好 又慳一筆

我上年去係冇得搭巴士，焗我用全國pass

咁搭巴士會唔會計埋個五日
如果我搭兩日奧入瀨溪架巴士 係咪姐係5-2 用左兩日咁計

緊係計

路邊偶爾一兩棵都有既

今年同一個日子又去多次東北，希望有得望下啦

我上年係跟weathernews個期追關東紅葉，我覺得80%準

專登揀咁早？

就係唔會，所以就皮已收

10月22~24

去日光
希望睇到

其實十和田湖巴士有冇試過滿上唔到車

有加班車，不過多人起上黎好難講

咁真係睇運，又唔俾予約位

又有多個網預測了

青森站上車會好少少，巴士廠係附近加車會易少少,加上係仙台抽左二部車上去，早少少排隊應該冇問題

淨加係早班車?

有冇10月中既分享下行程？ 依家遲咁多變紅，我應該會上左八甲田山，中野山，奧入瀨先，雖然唔太順路

我上年去得入十和田湖有開加班車，返青森
無加班，我個日返青森得十幾個人

前年去咗只見線同松島

我11月10去 希望仲有啦

只見真係好靚

10月中日光行程分享

想問下東京係咪有過夜巴士上青森
5日4夜飛東京，中間3日去青森係咪好急
番緊份工好少假，只可以拎no pay

可以諗下搭ana/Jal
外國人優惠都係7百左右不過3日真係唔夠

好
700又幾抵
唉我都想玩10日
份濕鳩工得7日大假，仲要過年比佢扣幾日

【地獄の最長昼行高速バス】スカイ号に乗ってきた。

爆屎忽
當我無講過，轉機上青森算

但睇佢youtube條片又唔算好地獄，而且佢仲可以接駁埋去青森港碼頭坐埋船去函館

我23號出發東北
但可能未有紅葉

我20出發仲擔心

你幾號返？

28

哦，我遲多你幾日

十月中去 上高地 希望睇到

好似無
我搭過得去仙台
巴士公司 ： willer
確實情況你自己check 下

有冇師兄試過11月尾/12月頭係大阪睇紅葉?

10月中會去

仙台入，租車

大概行程包括
鳴子峽、田澤湖、八幡平、十和田湖、八甲山、青森市同埋八戶市

期待

啲紅葉多係山頭，請問大家即日來回定住返景點附近呢？

日本東北紅葉景點，好多景點可以參考

我會即日, 因為依家都book唔到景點住宿

weathernews 已經開始有update 同expect 唔同景點見傾時間

我依家個行程係向山上去, 咁就一定有紅葉睇

有冇去過八幡平?

八甲田山已轉黃

依家行程大約係 ： (跟見頃時間排, 交通可能會有唔方便)

21: 八甲田山

22: 岩木山

23: 十和田湖

24: 白神山地+十二湖

25: 奧入瀨+城倉大橋

26: 弘前市→中野楓山

27: (未諗到, 秋田/宮城/岩手, 搵個景點)

點睇?

之前個預報話今年遲入秋，但呢個既時間好似好早 唔個跟邊個好

弘前城可能11月先轉紅

所以可能26 27 去另外既縣

非東北，但想搭單問下，
京都 三千院、毘沙門堂、泉湧寺同神護寺 算唔算紅葉公廁？會唔會好多人？

另外想問有無巴打行過吉野山？一個人行會唔會有危險？

個人意見，如果你地用全國Pass，可以上函館大沼公園睇紅業，大沼公園見頃時間同十和田湖差唔多行完可以再落函館行。
注意JR 東日本.南北海道Pass係搭唔到JR 巴士只可以搭火車

紅葉季節去行山冇咩問題，好多日本人會去行，只要帶足夠糧水就可，當然要行大路。

巴打, 我呢個行程點睇

21: 八甲田山

22: 岩木山

23: 十和田湖

24: 白神山地+十二湖

25: 奧入瀨+城倉大橋

26: 弘前市→中野楓山

比少少個人意見你，之後你再研究下

八甲田山唔係見頃又冇雪的話可以唔去，因為楓樹得返樹支咩都冇又冇得睇雪

十和田湖=奧入瀬流,入十和田湖基本上必經奧入瀨流。可以即日來回或者係十和田湖入面住一夜，附近有溫泉旅館可以一泊二食。

岩木山同城倉大橋冇去過答你唔到

弘前城冇紅葉到值得去，弘前城係日本 12現存天守之一。中野楓山冇紅葉可以唔洗去
弘前城如果冇紅葉都可以改去蘋果公園>弘前城>弘前城公園隔離特色Starbucks

白神山地+十二湖=五能線，網上有多資料睇，我冇搭過因爲我係毒撚一支公太毒

今年6月開始JR 東日本張pass可以坐JR巴士了

如果岩岩落緊既紅葉係咪都好靚

好詳細
八甲田山我上網睇左 山頂應該無紅葉，山腰山腳仲見頃緊，想去搏下。

我之前睇過一次，十和田湖啲住宿已經full哂 如果無住宿，係咪就要即日來回好麻煩？

我都係一支公去，一啲都唔毒

漏左問，點樣行會順路啲？
我淨係諗到十二湖係最後，因為落返秋田睇其他景點 然後走，唔駛回頭路，但中間次序好難諗，因為又想早啲上山，驚落哂葉，但咁樣又唔順路

依個可以去到札幌，14日內用6日比東北Pass去遠啲同多一日。

八甲田山冇紅葉又冇雪睇會變成咁

我係即日內回奧入瀨流同十和田湖，但行程會好趕

係十和田湖住一夜行程就輕鬆好多

十二湖我會當佢係五能線其中一個景點。坐五能線我會用一日時間坐，如果行程太趕建議放棄，專攻睇紅葉好過人尤其你唔係用全國pass,用東北Pass搭五能線會變相少左1日。

睇樹枝....

呢個係山頂？

但無哂位

我係諗住坐全日呀，依家啲時間有淨

早少少返酒店休息好過，冬天東北太早天黑，好多地方都會提早關門

最重點係 十和田湖既住宿

任宿真係幫你唔到

太遲book

幾月黎?

搭單一問，就呢個行程睇，會唔會有修改既空間？

4/11 八戶 (種差海岸etc)
5/11 奧入瀨+十和田湖 (宿十和田湖)
6/11 八甲田山 或 蔦沼 (有雪先上八甲田山)
7/11 弘前 (蘋果公園+弘前城)
8/11 五能線(青池)
9/11 返東京

我都知咁遲去十和田同奧入瀨應該都落葉

上年10月31號

上山途中

我上weathernews 山腰有紅葉

得山頂有野睇

我都知係山頂先有野睇，但係紅葉落曬又冇樹冰睇上去會好灰

我仲諗住由山頂行落去, 沿途有唔同風景咁樣

岩岩睇左預測, 比我唔好彩講中左, 我去既時間係山上面落哂, 但地面既紅葉又未見頃 唯有認命

行程冇咩問題，但係我諗奧入瀨，十和田湖同八甲山應該得返樹枝
補上種差海岸站時間表

如果我直接cut左八甲田山個日，可能剩係可以行青森市

你用jr Pass 唔一定要留係青森，落少少岩手縣，宮城縣都少少紅葉景點，或者去其他景點

個日上網睇邊度見頃就去邊度啦

岩手, 宮城, 秋田有冇去過邊個景點靚 依家多左兩日想參考下

另外想請教, 係咪得一條巴士線經八甲田山-->奧入瀨?

上網睇時間表, 尾班巴士係14:47 好早

岩手縣 中尊寺，猊鼻渓，一關市

宮城縣 仙台市，種差海岸

秋田縣 角館 田澤湖 抱返溪谷

經八甲田山入十和田湖得一條巴士線

我呢個暫定行程唔知可唔可以做參考：
20：函館+青森
21：弘前
22：奧入瀨
23：五能線+十二湖（不老不死溫泉仲諗緊）
24：田沢湖
25：面白山高原
26：鳴子峽
27：松島
28：五色沼（？）

不過唔係全部追楓
唔知有冇野可以改

有用!
青森係青森市區? 但好似無咩野睇咁
我依家book到去不老不死溫泉住，第二朝去秋田, 一日應該夠去田沢湖/面白山高原/鳴子峽

因為嗰日預計中午左右由函館落黎，應該冇乜時間去第二度，最多可能去八戶打個轉就算
不老不死溫泉仲諗緊去唔去，住就應該唔會，如果唔係秋田市區應該唔洗旨意行

如果唔住不老不死溫泉 , 我諗會浸返1個鐘, 預半個鐘搭shuttle bus

係唔知值唔值得去專登搭車去，但係十二湖又好似行唔到咁耐

隨時遲開就好多都只係開始見紅

遲都冇計
好難再就假，搏下運算

有冇影到

南北調轉可能博到一邊有

我飛札幌，冇得救

咁如果10月尾去應該帶咩衫
個溫差咁大

我27號都plan左去松島

樓主呢個時間去就算冇紅葉都唔會禿啦
最多當夏天景咁睇

要上山就1件普通T 恤，羽絨外套， 頸巾，外套最好揀防風防水。怕凍的話換保暖內衣或者加多幾衫。外套唔一定要羽絨但一定要保暖，大部室內地方都有暖爐。

樓主我都係同你同一個星期去
19夜機飛東京
27返香港

如果唔上山既日子就咁短tee就得？
定都係秋裝？

其實本身有諗過26去松島，但係計劃左嗰晚住鳴子溫泉，好似會趕唔切去

都可以，夜晚平均10度左右，中午有太陽都會升到20度左右，有落雨會低幾度

落葉中的奧入瀨

我都未定實邊日去邊道
想睇埋今個星期仲有冇紅葉情報先
之前個啲有啲話早有啲又話遲好難捉摸

特登抬件防風防水外套去就著得一日

冇都唔緊要，但我見個個入奧入瀨都係咗著

依家時間好難預

但係啲酒店都差唔多定晒
好難話改行程就改

我東北既都未book
正既溫泉區上個月睇已經冇晒，城市個啲又唔急住book

為咗去銀山夾硬就個行程

銀山book唔到 我都想去

上月中睇
一個禮拜得返一日一間房

Book到都好啦
銀山夜晚咁靚，點都要住返晚
我book唔到都無謂去啦

我淨係見得返鳴子溫泉嗰邊有，所以點都要就到，同埋仙台酒店唔早搞會好貴

藏王溫泉有大量住宿
預計留仙台個晚係星期六，啲酒店特別貴

見藏王喺jalan的評分普普通通咁，而且唔就腳

藏王同其他比又真係冇咩特色
我會去藏王山行下，都會試下佢個日歸溫泉
住就住係山形算

山形我都係住仙台即日來回算
拎住行李搬太多次酒店好麻煩

10月頭會去廣島，松山，有冇得睇

10.21 - 10.28
會去青森 十和田 仙台 銀山LM

係東北預左不停搬地方
好多地方想去

我12日已經預左轉6次，係得青森同仙台住長啲

我11月4號先到
去到落哂葉

我全程最期待呢個景點

我會轉8次地方
會咩背囊方便行動

我23號都去十和田湖
果晚book咗十和田莊

今年係咁打風會唔會睇唔到

有行李冇計，轉少一次得一次

係

好擔心打風吹走曬啲樹葉
仲有兩個風

希望D 樹頂到

唔帶喼？

八甲田唔使諗啦
我早你一個星期左右到
應該趕得切去十和田湖同奧入瀨溪睇
而家個見傾既期愈推愈遲

奧入瀨好似11月頭最fit

所以而家只係望佢唔好落雨

我係驚打風吹走哂啲葉

呢個就更加唔想啦
巴打你係東京轉新幹線去定其他方法去？

我係成田攞車沿路上
茨城，仙台，青森

東北嚟講 哈爾濱最撚正

玩唔玩岩手？
我而家大約plan係青森拎車，之後去秋田再經岩手返青森
秋田個邊d紅葉應該都fit到個期

玩呀
青森之後就岩手，最後返東京玩兩日
巴打有無岩手景點推薦

睇左暫時想去岩手公園同倪鼻溪
而家睇應該都係10月28到2號左右見傾

我應該5至6號先到岩手

東北係咪唔揸車基本上都無可能玩到

ウェザーニューズ 第2回紅葉見頃予想

咁都fit啦，應該無咁快落晒
再唔係我見中尊寺都7號定8號先見傾

田澤湖同田澤湖高原係唔係同一個地方黎?

我10月20都出事

唔帶啦，習慣左用背囊旅行

會用JR pass玩
不過只可以去到啲大路地方

沖繩北海道先係

北海道JR都ok
揸車反而會好攰，冇得訓下

地勢有影響

我指呢兩個地方係唔係一樣

唔一樣

因為google 田澤湖高原都搵唔到點去

其實就係乳頭溫泉果邊

25去角館
26去山寺
27去遠野 其實坐SL
28去猊鼻溪同嚴美溪
29返東京

終於搵到地方取代八甲田山

我太遲, book唔到果度

23號睇下會唔會撞到你

book左1/11奧入星野 希望未落哂葉啦

八甲田山頂落葉啦

唔知落左葉山頂有冇野好睇呢
難得去到都想上一上去

難得去到又冇理由唔上
咪當普通景點咁去一去

又話今年會遲, 我月中去睇怕唔洗上

10月4號 八甲田山

屌

13號 dog rush 去

月尾上山睇雪就差不多

應該未咁早有雪

如果好天風景應該唔錯既

呢度又幾多個真係去過幾次東北紅葉丫

細細個就聽過魚柳bella個名

如果東京睇紅葉 11月中左右都睇到少少？

巴打, 你行程係點?
我依家唔去八甲田山啦, 因為去到都落哂葉。依家21同27空左出黎, 諗緊去邊好, 有冇介紹?

有興趣tg chat

就出發 正

23號十和田莊留名

我地碌死軍好無？

我未book 住宿

東京都內要到月底先見頃，月中去想睇紅葉要去遠少少

27我應該會去搏下鳴子峽或者去松島

鳴子峽應該ok
松島好似早左小小

松島係純粹為左觀光

諗住去高尾山同昭和公園

昭和公園15/11見頃

就算冇葉都會當佢係一個旅遊景點咁去下

但咁既話, 會唔會去另一舍有紅葉睇既地方仲好?

我都呢日去松島

其實都岩
但難得去到唔上下去又好似好可惜
我本來既行程係： 八甲田，奧入瀨，十和田湖，之後返青森
但果段時間有時地方會有葉？

屌 我21號先到

本身都咁諗，但唔睇其他地方好似仲可惜

10月11月頭奧入瀨/白神嗰邊已經有機會落粉雪

雪就唔洗，比葉我就夠

Btw, 到時你會帶咩衫

風褸/羽絨

你指27？我本身諗過26去，但係夜晚住鳴子溫泉，好似會趕唔切

係 早啲去溫泉嘆下仲好啦，溫泉要慢慢享受

有冇去過不老不死溫泉？

冇 好遠

今日最新預期

我都諗緊去唔去不老不死溫泉
見啲台仔blog搭五能線會順手去埋

就到時間就去啦
坐五能線要太長時間，望住個海又好似好悶咁
我會坐秋田內陸線，鐘意鄉村風景多啲

我已經book左五能線由青森落秋田，一路都諗緊值唔值得搭
但係我幾鍾意望海
中間十二湖落都應該夠時間去不老不死溫泉掛

自己鐘意就得啦
我坐秋田內陸線轉奧羽本線就算
想係內陸線落車影下火車相

我應該影下陸羽東線算

內陸線八景巴打諗住去邊幾個？
嚟緊我都會去內陸線影下相同埋去阿仁前田浸下個車站溫泉

我都影鳴子峽
仲有只見線

我諗住影阿仁合附近個啲咋，唔係自駕好難影得多
車站溫泉夠晒特別

去程內陸線，回程五能線，點睇？

好早買左11月尾機票去東京
本來根本無預睇紅葉

但見你地講今年應該遲開
東京 11月尾都會有機會見到紅葉嗎?

有時間咁坐緊係好

我諗緊只見線定內陸線

暫時我就係咁plan：
去程內陸線，宿弘前
回程先去五所川原，跟住五能線返秋田
不過1日內好難坐哂兩條線

都內好有機會11月底見頃

所以我分左兩日

五能線我完走過一次 所以我仲諗緊好唔好唔坐五能線改行青森/八戶

我預計兩道都去
只見影相位集中係會津宮下，易玩啲
只講一個風景我覺得只見靚啲
內陸線係另一種感覺，一路玩一路坐火車
而且可以係車慢慢欣賞沿途風景
利申：兩邊都未去過

完走啫係每個站都停一停?

只見都隔幾遠下

即係坐哂成條五能線（東能代-川部）

目前在東北、信越地區，以下路線區間停止運行。

大船渡線（氣仙沼～盛站段）、山田線（釜石～宮古站段）、氣仙沼線（柳津～氣仙沼站段）、常磐線（龍田～小高站段）
只見線（會津川口～大白川站段）

有冇巴打會有興趣一齊食夜晚

幾時？

17-18札幌
19函館
20-22青森
23秋田
24,27仙台
25山形
28東京

或者JR解決到既距離都ok

20or21可以一齊喎 我都係青森！

我依家應該 回程一次過搭哂五能線然後秋田內陸線, 都順路

櫻花係咪同一道理

pm傾？line/whatsapp/tg

可以呀~

我黎緊同一日會去晒
東北睇紅葉 一之關 都係一個重點

上年10.27-11.2一個遊東北，行程係東京-青森-中山紅葉山-奧入瀨-十和田-角館-仙台-東京！其實影唔影到到紅葉好講彩數，我因為一張蔦沼朝燒既相去既，我去到頂佢又雨又陰天！ 但自問其他收獲不錯！記住JR東北 Pass真係好抵，兩程nex都唔使錢

舊年去咗影比立內鐵橋同埋大又川鐵橋
一日遊嚟講真係好唔錯
坐同埋影都好正

巴打住秋田市？

我住青森

會唔會太靚

我遲你幾日到青森

可惜 我24就返香港了

正係平泉都行左一日

你應該就出發啦？玩得開心啲

所以今次去晒猊鼻溪同嚴美溪
仲坐pokemon列車

我有一日住秋田

line同tg你邊樣方便？

我都有 就你

我21號未諗到去邊, 等我都睇下先

我都係因為蔦沼朝燒既相而去

角館紅葉多野睇?

一日去得哂一ノ関, 平泉, 猊鼻溪, 同嚴美溪, 4個地方順唔順路?

一日好難去得晒
平泉毛越寺同中尊寺都去左大半日

21號真係太多地方都未轉紅

果度仲有個釣山公園
紅葉季都會有紅葉睇

我依家睇緊仲調唔調到住宿, 留D時間去

點調？
我之前一直都係仙台上一之關
仙台夜晚都叫有野行
一之關夜啲都無地方去

本身有一日去八甲田山，依家唔去，但不老不死溫泉就住唔到

應該有唔少唔關紅葉事既景點可以去

如果唔去八甲田山 改去奧入瀬

你當紅葉係一個bouns
就算無紅葉 個景都好靚

19晚住十和田

預計10月22去，睇黎趕得切見頃

你指八甲田山?

本身會去奧入瀨

方便大家追紅

睇緊黎plan行程

因為頭幾頁有巴打話八甲田山如果無紅葉其實無咩必要去

一心諗住奧入瀬 同一之關
係呀 無紅葉既八甲田可以唔洗去

最後定左

21 東京 --> 城倉大橋, 十和田湖 (住十和田湖)

22 奧入瀨 (住弘前)

23 岩木山 (住弘前)

24 弘前市→中野楓山 (住弘前)

25 白神山地+十二湖 (住大館)
(五能線)

26 抱返溪谷, 森吉山, 田澤湖 (住盛岡)

27 一之關, 猊鼻溪, 中尊寺 (未定住邊)

28 東京

sorry 又亂入，想問巴打們知唔知有無網站係介紹銀杏熱門景點同估算幾時轉色？我睇兩個日文網都係紅葉為主。

利申：我去關西 非東北，抱歉亂入。

想問點解住大館而唔住角館？

得一間 full 左

係咪睇weathers news?我都係見到予想圖

尋日城倉大橋

我係20號晚落機, 21號朝早出發, 我諗都夠時間?

一之關上返仙台好似唔順路?

第一日無可能
去青森訓番晚先

前日五點落羽田
領到張pass已經8點
新幹線會劃位比人劃哂
十點先有
一點幾先到新青森
兩點幾先到青森
啲巴屎就收皮

係咪3連休先咁

排得pass既咪又係「外星人」
樓主個第一日玩法係要係青森倒屎咁早起身 七點幾八點出發先玩到

買左啦

我本身諗住第一日最hea, 因為城倉大橋同十和田湖好似無咁多野睇

羽田換pass好似645先開門
但都要排咁耐？

所以隨時企個半小時

我會搭頭班車 (如果搭到既話) 6:38開車

真係無預過會無位, 多謝提醒

你咁睇得起日本人既效率

下，排左3個鐘？

搭單問一句
如果1月尾想去影景為主(應該基本都係雪景?)
北海道係咪會好過東北?
4-5日左右嘅一人行

係，呢個係我睇的其中一個網站。
但銀杏介紹無紅葉咁詳盡

我仲諗住一樣咁玩，但睇黎有排等

今年4月我上東北睇櫻花都係咁
6點到羽田 入境排左成個鐘
排JR past都排左成個鐘

有關奧入瀨嘅小小介紹

過往的到訪日期作參考
01/11, 22/10, 28/10

唔係掛

我同你撞2日
21係青森
24係仙台

巴打5點去到羽田拎jr pass排幾多人？

23秋田

樓上兩位巴打有興趣
雖然我未諗食乜

用Ekinet一早劃定就唔怕既，除非你臨時改行程

航拍

邊道影?

但一日去哂城倉大橋同十和田湖真係咁趕? 呢兩個地方好似都唔駛好耐

〒030-0111 Aomori-ken, Aomori-shi, Arakawa, 国道103号線

你租車定巴屎先？
大佬架巴屎全程三個幾鐘 唔密
城倉大橋距離個巴屎站有單程三十分鐘路程
仲要係斜路

租車渣咁就無問題
係塞車姐

唔知過多一個禮拜仲有冇

我都係因為蔦沼朝燒既相而去

角館紅葉多野睇?

角館有武家屋敷紅葉（也是賞櫻名所）同去抱返溪谷！另外仲有就係影日比內鐵道！

去東北，那個景點也好！建議自駕！除非鐵道迷，唔係真係等到傻HiHi

國道103真的正，一路揸一路睇！又可停下拍拍照！

巴打行程去邊

巴打去奧入瀨有無帶腳架影相?

去年的，我無記憶混亂應是從青森駕車沿103國道到奧入瀨！初頭都好天，越行越陰天仲落埋雨！跟住check in埋都仲落，心諗，仆街我去唔到影朝燒啦！

有，但注意部份地方唔俾落腳架的！所以我好多手持算了

Btw 今年應該係啲樹比上個月既颶風打爛左唔少
啲葉一岩一忽 樹型無咁靚

即使紅到盡 唔夠京都黎

Btw 係銀山溫泉 全綠

京都打風仲勁

京都好多大陸人
你去埋我果份

唔係喎
紅葉季節點都係日本人多啲
除咗清水寺

永觀堂夜楓
一生難忘

淨係日頭去過
啲色真係比其他嘅色鮮豔好多
聽講夜晚都人山人海

黎緊月尾去

Day 1 山形（山寺）
Day 2 山形 （御斧）
Day 3 仙台（松島）
Day 4 青森 （弘前）
Day 5 青森 （奧入瀨溪流）
Day 6 青森 （黃金不老不死溫泉）
Day 7 青森 （十二湖）
Day 8 出番東京

東北唔多銀杏林，大部份都係零落咁一兩棵。反而韓國就多好多（離咗題）

大內宿
塔のへつり 站外有個小銀杏林

北海道大學

東京都銀杏

呢個算唔算紅葉見頃

常陸？

yes

玩完 翻東京

最後決定住係角館個邊，巴打會唔會去角館玩

應該算

PLAN緊下年交通，真係好亂

之前PLAN北陸 九洲 山陽都冇咁頭痕

角館你住邊? 我搵唔到車站附近有住宿

隨心所欲算

有冇出發左既巴打回報下紅葉實況

琴日嘅抱返り渓谷

今日準備去青森

東北多人去到我今日book新幹線指定席都book唔到

我依家喺盛岡搭返落仙台 成架車都好Full

巴打東京上青森？

我尋晚book左聽日

邊班車？

應該唔會
我得一晚訓秋田，第二晚就要落仙台

我由函館搭到落盛岡又唔算好full

角館JR隔離有間酒店，不過好似幾易full

full左

我去果日都full 暫時book住町家角館酒店先，不過要行15mins 先到JR站

差啲出事，本身book左6：38am 新幹線，好彩醒起counter 7點先開，即刻改返，差啲蝕左7千yen

佢jr駅旁已有間好cozy既小旅館！我上次十點幾到埗，攰到HiHi ，沖完涼就瞓着左！唔錯架，好似直頭係jr的！

Pass？買左可以改的！

就係呢間易full

一出站左邊就係
呢間而家仲有位，不過要千五蚊
早幾日睇係一千

角館其實有點名過其實

改左, 但改完之後就無得去城倉大橋
十和田湖日落左周圍有冇野睇? 我住呢度

城倉大橋狀況如何?
回報下

「但改完之後就無得去城倉大橋」

sad
啱啱落機定係東京站？
如果啱啱落機點趕到6點38分車

唔得，因為拎飛個counter 730先開

我係話你搭凌晨機定一早到咗日本？
成田6:30羽田6:45 點都趕唔到車
如果已經喺東京車站早一日就要攞飛

我想問由角館去抱返再去田澤湖會唔會好趕呢? 抱返逗留個半鐘夠唔夠行晒?
我見巴士時間配合到, 但車費成2千幾YEN

我都差不多行咗個半鐘 無實際咁計住，我一邊影相一邊行。
因為我就係記得我搭10點班車，搭12:20架車回程。
無記錯抱返好似有車去田澤湖，但我就無去到田澤湖 好似架車係1000yen一程咋

大阪呢家係咪未有紅葉

架車係1000yen任搭一日 不過搭得一次
田澤湖架巴士又係1190yen任搭, 搭一次
不過可以搭免費車返角館轉新幹線, 但變左得一個鐘行抱返
真係心大心細中, 唔去我覺得會後悔, 未必會再專登過黎e個位

想問多句, 你係唔係搭免費shuttle? 多唔多人排?
如果多人排即係又小左時間逗留

附上時間表一張

免費shuttle多人排
去程係一出角館站就要排，去完個廁所先排就好長龍
回程會少啲啲就因為唔係人人同一班車

去過兩次，其實覺得最靚係入口

我就係搭咗嗰個免費shuttle,我9:30到角館 喺嗰個巴士站開始等 都有5-6個人喺度等緊 但無人排隊，臨上車就有一堆人大約20多個人一齊衝上車。
我去嗰程搭10點，
返黎嗰程都係早咗差不多20-15分鐘等車，
到差不多臨開車先有一堆泰國人衝上車。
如果你去程喺都係十點再搭十二點車返角館 再搭3便嗰架1000yen巴士 唔係得咩 ？

紅葉係由北海道開落去
預11月中開始陸陸續續開
睇紅葉要多數去京都
或者造幣局都有得睇

廿幾人坐唔坐滿架車先
搭新幹線因為唔駛錢, 果日用pass
如果我搭1000yen就直接上1151果班去田澤湖

坐唔滿，但佢架車寫住只限51人坐。
上面有巴打話多人排，可能係我仲未撞正抱返見頃所以先唔算太多人

前日的城倉大橋，國道103同奧入瀨

剛到岩木山纜車站，沿途都好靚

11月2-4京都/名古屋而有冇得睇？

琴日去完
行上去果條路靚到爆

WOW
過兩日鳩沖
等我呀

邊道？酸湯？
有drone真係正

奧入瀨應該好多泥路家嘛？我阿媽怕凍，想像到好似落雪咁凍
佢仲堅持緊要著UGG去先夠暖，我驚行完我會同佢對UGG一齊GG

凍鬼凍馬咩
行到成身汗就有份

我聽日都去城倉，城倉影完行去酸湯定返轉頭

想問下，你部drone買左幾錢

有冇人有去八甲田山？

計哂三粒電同配件 8000幾啦
呢隻Mavic Pro 1黎

而家買就唔駛諗買Mavic Pro 2啦
市場上最勁既Portable Drone

枯啦 Skip啦

我搭車見山樹好似有野睇？ 定係我睇錯

山腳*

去酸湯
試埋個溫泉 正架
btw 真係酸既

尋日去完, 山頂到山腳都落葉, 但山腳未落得好勁重有啲野睇下

奧入瀨係咪得開始轉黃未紅? 諗緊好好skip 直上岩木山 (但諗起要渣個幾十個灣.... )

係唔多紅

無時間了 今日第二次去奧入瀨，尋晚太hea趕唔切睇銚子大瀑

奧入瀨係黃葉，唔係紅葉嚟

請問有無巴打去過岡山奥津溪睇紅葉？

想去睇紅葉，但我無訂奥津溫泉，會即日來回大阪。

我宜家有兩個plan，一係1230入到去，然後搭1430車出番津山；一係1320入到去，但要1720先有得走。

想問個度係咪得紅葉景區，預1.5小時夠嗎？
如果1.5小時唔夠睇，想問個頭有無食肆或便利店？

唔該巴絲！

山腳幾靚，可惜唔夠時間喺山腳影相

今朝城倉大橋+奧入瀨+蔦沼一次掃晒, 蔦沼真係好靚, 連啲樹林都 , 渣車個陣順手慢碌影左唔少video

你係朝睇燒？

睇朝燒*

琴日去左
其實山中間都仲有紅葉
搭纜車上去望到，好撚靚
上到山頂望落黎又係另一番光景

頂，早知去埋

奧入瀨 how?

冇...我唔係住個頭, 唔想倒屎咁早起身渣車 我九點幾先入到去

黃葉多, 冇乜紅

11月4先到，希望有啦

個頭啲風景真係好靚, 祝你好運

蔦溫泉外面D樹都好靚, 我都襯等車影左D相

聽日去岩木山, 然後弘前城, 雖然應該無夜楓睇
得兩樣野好似唔太夠

白神山地同只見缐

好靚

弘前城去左
好無聊，又冇紅葉，我覺得可以skip

咁去完岩木山，有冇咩提議？ 大約1至2點

Sor, 呢個真係冇
但弘前地去黎到有啲浪費時間既感覺

蘋果公園點睇？

邊到都好，但弘前城真係好伏
但如果放學時間去係會有好多學生妹睇

之前十一月又係同你咁上下時間去
日光已經無乜紅葉
反而去輕井澤有紅葉睇到

今日行完奧入瀨, 右腳掌劇痛
行都行唔到, 依家都唔知聽日點check out

邊度到邊度?

我想請教下，落葉個度係指13/11先開始落，定個日已經落哂？

今日就雲井到子之口

岩木山我尋日去左, 上面好凍(可能得5-6 度), 帶多啲衫

應該指開始落

What apps?

weathernews 個網

唔該巴打

@@

兩件褸＋兩件衫，希望夠

我張相明明係打直

聽日去十二湖，不過都打定輸數無咩睇到

上星期去左青森八戶弘前一個禮拜, 行左2座山+成條奧入瀨溪:

1. 八甲山頂己落葉, 山腰 <-> 酸ヶ湯温泉 就紅葉, 山腳仲係綠色

2. 奧入瀨溪綠色, 十和田湖有紅有綠

3. 岩木山由岳溫泉上山 ，岩木山神社落，行左6個鐘

見到個牌都有諗過上唔上山好, 仲要全程得自己一條友行上山

上山山頂條路凍到結霜, 不過其實我只係一件防水外套 + uniqlo 短袖薄羽絨都OK

落山風景好L靚, 但條路係超5星, 普通人行呢條路死硬

岩木山神社上山口都熊仔驚告

勁...一個人行上去

搭車上山都見到條路好靚，最衰整親隻腳，唔係我都會行

黎個中途檢討，當初plan得太理想，點知一到埗就感冒＋整親腳，結果好晏先起身
第一日去唔到城倉大橋；
第二日行唔切奧入瀨（有部份因為我on9 ）；
結果第三日就臨時變做去行埋淨低果段奧入瀨同城倉大橋，係來回弘前有啲耐；
（亦無浸到任何溫泉，原來酸湯有日歸溫泉 ）

岩木山順延一日，本身想行落山，但因為前一日行得太急整親腳，唯有搭巴士上落
（好彩弘前城無咩野睇無蝕到）；

今日搭五能線（本身想搭6：46果班，但遲左一分鐘要搭8：48 ），其實應該至少留兩日比佢，預時間去 白神山地 （白神之森遊山道） 同 留山 ，夜晚住不老不死溫泉睇日落。

總結：唔應該貪心，應該留2日半比奧入瀨，1日岩木山，2日五能線，1日秋田，最後返東京

巴打覺得上定落山難？

八甲田山只有山腳

巴打成條奧入瀨行左幾耐，多唔多人？

我行既方法好奇怪，所以無參考價值，人都幾多（22,23/10）。

Update: 我真係完全唔應該放秋田內陸線入行程，當初勉強加入行程呢步錯哂

落山係行百沢登山道, 難過由岳溫泉上山好多, 有一半係石澗, 仲要係有水流, 再加埋有幾度地方上下落差大, 好怕跣腳PK..., 所以好小心咁行, 但一路紅葉風景都好靚, 值得一行.

如果以香港行山難度咁計, 應該係 5+ 難度.

另外介紹個日本行山app - YAMAP , 有齊路線GPS, 海拔, 大約時間, 一條友去日本行山唔怕蕩失路, 仲可以睇下其他網友即日行山相, 可以知道紅葉最新 status

利申: 行過虎跳峽, 又試過即日用左5.5+2個鐘上落富士山.

睇巴打你既講法都知你行開山，非常人
即日來回富士好強。
聽你咁講，好彩我無自己一個行，唔係天黑都未落到去。
上山我睇入口似鋪好哂路
你覺得上落岩木山既難度係幾多？ 等我比較下

如果有做開運動行開山, 岳溫泉行上山3-4個鐘應該無問題, 條路都好昜行, 係由鳥海山上岩木山山頂果段比較難, 大概係行上西貢蚺蛇尖/釣魚翁咁上下, 有幾個本地阿公阿婆都上到山, 所以其實唔難

大部份日本人係由百沢登山道上山 (4-5個鐘, 難度4星), 岳溫泉落山(2-3個鐘, 難度2星), 咁會相對昜D.

我就因為趕14:40巴士 (下一班車要16:40) 返弘前, 先至相反咁行, 由岳溫泉上山(3個鐘, 難度2星), 百沢登山道落山 (2.5個鐘, 難度5+星, 有流水石澗, 上下落差大)

到左角館，想睇紅葉既話，可以遲多一星期

去多幾次啦，識欣賞大自然嘅去十次都唔夠

係 不過今次可以plan好啲

下星期去，剩係可以即日來回，糾結緊去唔去奧入瀨

邊度出發先？

青森

諗住去 松島 山寺 平泉 弘前 中野もみじ山 會津若松，但就得五日

諗緊可能唔去其中一兩個改去奧入瀨，但唔知實際有無相機影出黎咁靚，同埋驚人太多

下星期就遲啦

又好似未必 當我無講過

遲就好似唔遲
不過睇天氣預報都係陰天有雨

如果影相嘅話就無陽光先好